\documentclass[11pt,oneside]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[margin=1.5cm]{geometry}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage[most]{tcolorbox}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{helvet} % Fonte similar à Montserrat/Inter
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}

% --- Definição de Cores Biohacking ---
\definecolor{deepnavy}{HTML}{0F172A}
\definecolor{neoncyan}{HTML}{06B6D4}
\definecolor{neonviolet}{HTML}{A855F7}
\definecolor{neonpink}{HTML}{EC4899}
\definecolor{emerald}{HTML}{10B981}
\definecolor{amber}{HTML}{F59E0B}
\definecolor{textgray}{HTML}{E0D6DE}

% --- Estilo de Página ---
\pagecolor{deepnavy}
\color{textgray}

% --- Customização de Títulos ---
\titleformat{\section}{\color{neoncyan}\huge\bfseries}{}{0em}{}
\titleformat{\subsection}{\color{neonviolet}\Large\bfseries}{}{0em}{}

% --- Cards Estilizados ---
\newtcolorbox{neurocard}[2][]{
    colback=deepnavy!95!black,
    colframe=neonviolet!50!black,
    fonttitle=\bfseries\color{white},
    title=#2,
    arc=4mm,
    boxrule=1.5pt,
    shadow={2mm}{-2mm}{0mm}{black!50},
    #1
}

\newtcolorbox{alertbox}{
    colback=amber!10!deepnavy,
    colframe=amber,
    arc=2mm,
    boxrule=1pt,
    fontupper=\small\color{amber}
}

\begin{document}

% --- CAPA ---
\begin{center}
    \vspace*{2cm}
    {\color{neoncyan}\Huge \faBrain} \\
    \vspace{0.5cm}
    {\color{white}\Huge \bfseries NeuroReset} \\
    \vspace{0.3cm}
    {\color{neonpink}\Large Guía de Inicio Rápido \& Manual de Usuario} \\
    \vspace{1cm}
    \begin{tcolorbox}[colback=neoncyan!10, colframe=neoncyan, arc=5mm, center, width=12cm]
        \centering \bfseries \color{white} Reprograma tu mente y elimina la ansiedad en 5 minutos.
    \end{tcolorbox}
    \vspace{1cm}
    {\small \color{neoncyan!50} Método Científicamente Validado | Dr. Mateo Velasco}
\end{center}

\vspace{1.5cm}

% --- SEÇÃO 1 ---
\section{¿Por Qué la Meditación Tradicional Te Ha Fallado?}
\begin{neurocard}{}
    ¿Alguna vez has intentado meditar y sentiste tu mente aún más agitada? \\
    \textbf{\color{neonpink}No es tu culpa. Es biología.} \\
    
    Cuando estamos ansiosos, el cerebro opera en \textbf{Ondas Beta Altas (13-30Hz)}, un estado de supervivencia que hace imposible "simplemente relajarse".
\end{neurocard}

\begin{neurocard}[colframe=neoncyan!50!black]{La Solución: Tecnología Neuroacústica}
    NeuroReset utiliza \textbf{Tons Binaurales} que actúan como un atajo neurológico. Sincronizan tu cerebro automáticamente con estados de calma profunda (Alfa y Delta) sin requerir años de práctica.
\end{neurocard}

\newpage

% --- SEÇÃO 2: CIÊNCIA ---
\section{La Ciencia del Cambio}
\begin{center}
\begin{neurocard}[width=16cm, title=Frecuencias de Dominio Mental]
    {\color{neoncyan}\faBolt} \textbf{Beta Altas (13-30 Hz):} Alerta máxima, estrés, cortisol alto. \\[0.3cm]
    {\color{neoncyan}\faBolt} \textbf{Alfa (8-12 Hz):} Relajación consciente, enfoque y creatividad. \\[0.3cm]
    {\color{neoncyan}\faBolt} \textbf{Delta (0.5-4 Hz):} Sueño profundo y regeneración celular.
\end{neurocard}
\end{center}

\section{Las 3 Reglas de Oro}
\begin{neurocard}[colframe=emerald]{1. Audífonos Estéreo Obligatorios}
    \faHeadphones \hspace{0.2cm} El efecto binaural requiere señales distintas en cada oído. Sin audífonos, la tecnología no funcionaaaa.
\end{neurocard}

\begin{neurocard}[colframe=neonpink]{2. Nunca al Volante}
    \faExclamationTriangle \hspace{0.2cm} Estas frecuencias inducen somnolencia real. Úsalas solo en lugares seguros como tu cama o sofá.
\end{neurocard}

\begin{neurocard}[colframe=neoncyan]{3. Consistencia > Intensidad}
    \faCalendarCheck \hspace{0.2cm} 5-10 minutos diarios reprograman tu cerebro más rápido que una sesión de 2 horas al mes.
\end{neurocard}

\newpage

% --- SESIONES ---
\section{Catálogo de Sesiones}

\begin{neurocard}[colframe=amber]{Track 1: El Despertar Energético}
    \textbf{\faSun \hspace{0.1cm} Uso:} 6h-9h de la mañana. \\
    \textbf{Frecuencia:} 12-15 Hz. \\
    \textit{Sustituye el café por energía neural pura. Despierta tu córtex sin agitación.}
\end{neurocard}

\begin{neurocard}[colframe=neonpink]{Track 2: SOS Ansiedad}
    \textbf{\faBolt \hspace{0.1cm} Uso:} Crisis agudas o ataques de pánico. \\
    \textbf{Frecuencia:} 8-10 Hz. \\
    \textit{El "freno de mano" para tu sistema nervioso. Corta el cortisol en 5 minutos.}
\end{neurocard}

\begin{neurocard}[colframe=neonviolet]{Track 3: Sueño Profundo}
    \textbf{\faMoon \hspace{0.1cm} Uso:} Ya en la cama, luces apagadas. \\
    \textbf{Frecuencia:} 0.5-4 Hz. \\
    \textit{Apaga el bucle de pensamientos y fuerza la entrada al sueño Delta profundo.}
\end{neurocard}

\begin{neurocard}[colframe=neoncyan]{Track 4: Enfoque Láser}
    \textbf{\faBullseye \hspace{0.1cm} Uso:} Trabajo intenso o estudio. \\
    \textbf{Frecuencia:} 10-12 Hz. \\
    \textit{Induce el "Estado de Flow" para terminar en 2 horas lo que antes llevaba 5.}
\end{neurocard}

\vspace{1cm}

% --- RODAPÉ ---
\begin{alertbox}
    \centering
    \faCheckCircle \hspace{0.1cm} \textbf{Garantía de Satisfacción:} Si en 30 días no sientes el cambio, te devolvemos el 100\%. \\
    \textbf{Soporte:} neuroreset@1sd.online
\end{alertbox}

\begin{center}
    \color{textgray!50} \scriptsize © 2025 NeuroReset. Todos los derechos reservados.
\end{center}

\end{document}