Com base nos e-mails encontrados em seu Workspace, compilei um relatório do histórico de serviços e manutenções (preventivas e corretivas) relacionados às suas fresadoras Ceramill Motion 2, executados ou orçados pela empresa Amann Girrbach.

A maioria dos serviços está associada à fresadora **Ceramill Motion 2 DNA** com número de série **AAC28742**.

### Histórico de Manutenção e Serviços da Amann Girrbach

O histórico a seguir inclui manutenções preventivas (Revisão e Calibração) e serviços corretivos (troca de peças/reparos), organizados por data do contato inicial (orçamento/confirmação).

| Data            | Tipo de Serviço                    | Máquina (Série)                         | Detalhes do Serviço                                                  | Status / Observações                                                              | Fonte |
| :-------------- | :--------------------------------- | :-------------------------------------- | :------------------------------------------------------------------- | :-------------------------------------------------------------------------------- | :---- |
| **06/Dez/2024** | **Manutenção Preventiva**          | Ceramill Motion 2 (AAC28742 e AAC35174) | Revisão de 1000 horas, mais orçamento de motor do eixo B             | Pagamento efetuado e visita/serviço confirmado para a partir de 16/12/2024.       |       |
| **07/Jun/2024** | **Calibração (Manutenção Avulsa)** | Ceramill Motion 2 (AAC28742)            | Atendimento Técnico Avulso para Calibração (ID 13514)                | Orçamento pago (via PIX) e agendamento para a partir de 07/06/2024.               |       |
| **02/Out/2025** | **Calibração (Manutenção Avulsa)** | Ceramill Motion 2 DNA (AAC28742)        | Atendimento Técnico Avulso para Calibração (ID 17659)                | Orçamento pago (via PIX) e agendamento remoto para a partir de 02/10/2025.        |       |
| **12/Fev/2026** | **Calibração (Manutenção Avulsa)** | Ceramill Motion 2 DNA (AAC28742)        | Orçamento para Atendimento Técnico Avulso (ID 18921) para Calibração | Orçamento enviado, aguardando aceite e comprovante de pagamento para agendamento. |       |

**Outros Serviços (Manutenção Corretiva / Reparo de Peça):**

| Data            | Tipo de Serviço              | Máquina (Série)                  | Detalhes do Serviço                                                                         | Status / Observações                                           | Fonte |
| :-------------- | :--------------------------- | :------------------------------- | :------------------------------------------------------------------------------------------ | :------------------------------------------------------------- | :---- |
| **13/Dez/2023** | Troca de Peça (Coolant Pump) | Motion 2 (AAC28742)              | Orçamento para peça **180177 - coolant pump CS/M2** (ID 12081) mais Hora Técnica Remota.    | Orçamento enviado.                                             |       |
| **05/Abr/2024** | Troca de Peça (Pistão)       | Ceramill Motion 2 DNA (AAC26742) | Orçamento e envio de **par de pistão nacional** (adaptado, a base de troca).                | Pagamento efetuado e peça enviada, instalação remota agendada. |       |
| **11/Jun/2024** | Troca de Peça (Coolant Pump) | Ceramill Motion 2 (AAC28742)     | Orçamento para peça **180177 - Coolant pump** (ID 13525) mais Hora Técnica Remota.          | Orçamento enviado.                                             |       |
| **18/Dez/2024** | Troca de Peça (Coolant Pump) | Ceramill Motion 2 (AAC28742)     | Orçamento para peça seminova **180177 - Coolant pump** (ID 15185) mais Hora Técnica Remota. | Orçamento enviado.                                             |       |
| **17/Dez/2025** | Troca de Peça (Sensor)       | Ceramill Motion 2 DNA (AAC28742) | Orçamento para peça **179303 - tool length sensor** (ID 18314) mais hora técnica remota.    | Orçamento enviado. Envio da peça a partir de 06/01/2026.       |       |

**Nota sobre a Manutenção Preventiva de 1000 Horas:**

A Revisão de 1000 horas é o único serviço explicitamente nomeado como Manutenção Preventiva no histórico. Segundo a Política Comercial da Amann Girrbach (anexada aos e-mails), a Manutenção Preventiva de 1.000 horas para a Ceramill Motion 2 inclui:

  * Diagnose completa do equipamento.
  * Validação de base instalada.
  * Calibração.
  * Tempo aproximado de 6 horas.


