Com base no histórico de e-mails encontrados no seu Workspace, consegui compilar um relatório com as informações de manutenção preventiva realizadas ou agendadas pela empresa Amann Girrbach nas suas máquinas, focando nas revisões de 1000 horas.

### **Relatório de Histórico de Manutenção Preventiva - Amann Girrbach**

#### **Máquinas Identificadas**

  * Ceramill Motion 2 DNA AAC28742
  * Ceramill Motion 2 DNA AAC35174

#### **Informações Gerais da Manutenção**

  * **Tipo de Manutenção:** Revisão de 1000 horas.
  * **Intervalo Sugerido:** A cada 1000 horas de trabalho ou 4 anos.
  * **Escopo da Manutenção (Revisão de 1000h):** Inclui limpeza interna, lubrificação dos eixos mecânicos X/Y/Z/A/B, verificação da pressão de ar no spindle, verificação das conexões dos cabos na placa principal, ajuste da coleta da fresa/toque no sensor de medição, limpeza do reservatório de água, troca do líquido Coolant, avaliação do estado de conservação da cobertura de vedação (Bellow), avaliação do funcionamento da aspiração e calibração.

#### **Histórico de Eventos de Manutenção Preventiva**

| Data do Contato/Agendamento | Máquina(s)                                               | Tipo de Evento                      | Detalhes                                                                                                   | Fonte  |
| :-------------------------- | :------------------------------------------------------- | :---------------------------------- | :--------------------------------------------------------------------------------------------------------- | :----- |
| **10 de Janeiro de 2022**   | Ceramill Motion 2 DNA AAC28742 e AAC35174                | Solicitação de Orçamento de Revisão | Orçamento de Revisão de 1000 horas (ID 6128) solicitado para ambas as máquinas.                            | E-mail |
| **20 de Janeiro de 2022**   | Ceramill Motion 2 DNA AAC28742                           | Orçamento de Revisão                | Recebimento do orçamento de Revisão de 1000 horas (ID 6232) para a máquina Ceramill Motion 2 DNA AAC28742. | E-mail |
| **09 de Fevereiro de 2022** | Ceramill Motion 2 DNA (relacionado ao orçamento ID 6232) | Agendamento Inicial                 | Data programada inicialmente para 21/03/2022.                                                              | E-mail |
| **22 de Fevereiro de 2022** | Ceramill Motion 2 DNA (relacionado ao orçamento ID 6232) | Nova Data Programada                | Data alterada para **22 a 24/03/2022**. A manutenção preventiva seria incluída na CHAER Odontologia.       | E-mail |

*Observação: Foi encontrado um e-mail de **10 de fevereiro de 2021** que relata uma **visita técnica/reparo** (e não manutenção preventiva) na máquina CERAMILL MOTION DNA AAC35174 (1076h) devido a falhas identificadas (folga aparente no eixo A).*

Se precisar de mais detalhes sobre algum desses eventos ou de uma pesquisa mais aprofundada em seus documentos, por favor, me informe\!
